昨日因 今日果 淺談社會現況

其實屈埋喺心好耐，明明係好簡單直接，但次次同朋友傾親就好容易就沈迷咗喺一兩個問題上

由晚清開始，鬼佬入黎中國係做生意，根本唔會care你邊個執政、人權係點。佢地會因為你人權問題而出手打你，打你都係貪你有搵錢價值。

當年有李鴻章做白手套，瘋狂賣國賠地，自己喺中間抽水。今日中國有香港做白手套，所有法律隙野都係喺香港走。香港嘅價值係喺呢到，咁先搵到錢。

到毛澤東睇完馬克思啲野睇到㷫烚烚，搞咗個共產黨出黎，...農民、無知識嘅無產階級，上位執政，熱烈擁護佢地信奉嘅唯物主義、無神主義，再加上批鬥儒學同知識份子，中國一下子所有道德觀念無曬

重點黎

二戰後，世界各地都出現一種重振經濟嘅論調，即係1945年後嘅現代主義中心思想，當時嘅日本 德國 意大利 美國 蘇俄(冷戰 軍備競賽 都加速咗經濟同科競發展)，全部都大力投入人力物力各方面嘅資源，去振興返國力。唯獨中國...

1945年中國打完抗日戰，日本返屋企，毛澤東好戰，繼續同蔣介石打，打多4年，到1949年，中共國成立，後生過中華民國38歲。

之後就係毛澤東統治惡夢之始
人地用戰後幾十年時間，去振興自己國家經濟，強大自己國力！人地呢個思潮，係一班人，不約而同地、因應世界氣候，去適應出黎，喺適當時候做適當嘅野..
佢老母臭閪個毛澤東，用幾十年時間三反、五反、鎮反、土改、肅反、反右、文革、大躍進...

呢段歷史真係睇到人好撚心嗡，成個故仔係錯撚曬

到今日，有時同啲藍親戚傾開傾，佢地好自豪宜家自己國家有錢，一比人話土豪 無文化...，就會反駁 阿藍，以前中國人餓咗好耐，你未經歷過你唔明嫁啦，我心諗 佢自己攞黎

1. 大家有個概念係戰後各國重視經濟 資源 物質，
2. 而中國係喺到戇鳩 喺到柒 喺到搞權力鬥爭，就ok。

真•重點

到咗21世紀，各國嘅人民浸淫喺戰後豐富嘅物質盛宴幾十年，下一代或者下兩代嘅人(即係宜家2 30歲嘅人)，已經對物質麻木，過度嘅物質生活做成審美疲勞，

美國

日本

各國嘅人都興起追求精神生活，健康生活，經濟唔係最重要，因為有錢都唔一定快樂。

唯獨中國...

中共對思想同資訊箝制，中國人一直嘅精神生活都停留喺1954年，無行前過，只係不斷將1954年自己嘅唯物慾望，瘋狂咁加深...

所以宜家佢好似當年英國殖民時代咁，搞一帶一路，債務殖民。又莽顧安全環保等可持續性因素，做世界工廠，令本土生態受嚴重且不可逆轉嘅破壞

當國際社會不斷咁行前:
由戰後大搞貿易經濟，到今天重視精神生活，
世界行嘅每一步都反映中國嘅落後

真

下﹖
乜將條死氣喉塞左過對面屋就等於你無開冷氣﹖
中國係工廠呀，但啲野邊撚個用架﹖
咩極簡主義…我屌，實行既人都唔知有無1%。
咁都攞黎丁。

最撚鍾意以公司業積用錢生錢
最撚貪既果啲仆街響華爾街

等睇人話我五毛。

睇吓炭排放先喇
一般人會話中國美國係全球排得最勁…
但，佢地唔會提，你只係開左冷氣但個死氣喉放左去中國

正常人會睇依個表

SOURCE：
正正因為佢係「世界工廠」其實好多製成成品所用到既排放
根本就唔應該入中國數

再睇返依個圖

就明白樓主已經講緊廢話。
睇返第三行，就大約可以知道乜野國家先係最物質主義。

我地係人頭計第七位浪費呀。反省左自己先喇

LM
少有連登高登post

下，大陸比人放死氣喉，唔收錢咩

無計㗎
毛澤東係想奪權吖嘛
中國每一個朝代滅亡，都要打差唔多一百年
周朝之後有秦
但秦二世而亡，然後有漢
隋朝統一南北
但隔一代就又有唐
共匪打下江山
但民間兵氣仍在 有咩差池就又有起兵
於是毛匪咪三反五反 文革
人民鬥人民
將呢段兵氣磨滅去
咪到今日依然坐住個江山

開始轉移話題。
又話大陸人物質慾望高﹖比我證明到仍然係歐美人物慾最多。

就話「唔收錢架」
好幼稚

收錢都唔重物慾？

即係你個「真。重點」完全唔成立喇。
無收錢﹖一句幼稚到極既回覆。
對比品牌廠商貪既，生產廠商又真係等於無收錢咁濟囉。

好心收皮喇，
咁幼稚就咪開「學術台」喇

寧願傾呢啲好過喺出面睇邊個日本妹cute cute